【集思廣益】大家收過咩唔鍾意既新年禮物，情人節禮物？

近年節日商業氣息濃烈，沖淡左感情既味道，但無可否定呢啲日子為人類提供左表達愛既藉口。連登成日有人po文問送咩新年禮物，情人節禮物，送得貴但係又驚對方唔鍾意，自己份禮物太cheap，送左多餘野，顏色唔啱，賠了夫人又折兵。lighk最好既地方係大家可以勇敢咁發洩平時既不滿同焦慮。呢個迷思好適合靠排除法去解決。

建議格式：
1. 幾時收既 2. 收到啲咩 3. 對方係咩人 4. 有咩想屌
1. 幾時送既 2. 送左啲咩 3. 送比邊個 4. 點解會送呢樣野比佢 5. 對方咩表情，結果點樣

送節日禮物既目的，我覺得係錦上添花，送啱左係開心，但唔係特別既人，唔送都無咩所謂。而愛你既人，就算唔送，簡單既祝福同問候已經好窩心。 不過大家小心送慣左，唔送反而會得罪人 搞到自己好大壓力，驚第時送啲野無宜家咁好，搞到每次送野都要升級咁。

如果你對自己好高要求，想要surprise對方，就唔好揀節日送啦，最好平時佢無expected既時候送，出其不備。
節日送禮最多都係感動對方，你可以想下佢最近有咩煩惱，面對咩問題，或者咁講，咩令佢痛苦，著手解決個問題，或者舒緩到佢既煩惱，佢會好多謝你。講白啲即係雪中送炭

人類痛苦既根本有呢啲：
1. 錢
2. 無人生意義
3. 無價值感，成就感，自卑
4. 無聊
5. 無時間做自己鍾意做既野
6. 疾病
7. 無人了解自己
8. 求之不得（愛情，食極都唔肥，友情，學業，成就）
9. 無自由
（等連登仔補充）

總結來講
唔使比 “禮物” 呢個字限制，覺得一定係物質野其實可以有創意啲，佢可以係一種一次性體驗（一定有人又話送自己比佢 ），不過最好搞清楚同對方有幾親，唔好嚇親人，或者送太貴重佢承受唔起，覺得虧欠於你。係大路野既，可以幫父母做家務，等佢地有多啲時間做自己野。親戚有BB可以送奶粉，學生可以送grammarly premium，男女朋友可以請食飯，聽佢講佢既煩惱吖開心野吖，默默遞紙巾比佢，唔好批評佢。朋友之間可以唱首歌比佢，彈琴錄比佢聽，或者LoL比佢指揮，比佢尾刀咁 。但係要比佢知道，送唔送個決定權在你度，咁佢先會尊重你。

身先士卒
新年
送細細支防曬50+++，乾爽型
送比表姐
前幾日新年，表姐佢地來拜年，佢捧住自己塊面，笑住話二十歲之後要識得搽防曬，我攞左支防曬出黎，想送比佢。跟住佢話唔使，自己無搽防曬既習慣，話怕油膩，出汗唔舒服。 我同佢解釋話呢支好清爽舒服，最尾佢都好有禮貌咁收左 ，跟住我老母就狂屌我話唔使送比佢，佢都唔用，送來都浪費。

唔好意思，樓主用錯左大emoji

無論係咩節日，樓主平生最唔鍾意收杯，鎖匙扣，同埋過期運勢書。